https://web.archive.org/web/20011112015505/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=155

### [3100] よしき（はよ来い火曜） 	 2001.09.20 THU 20:45:19　
	
激遅ですがレスです。ーー；

＞[3046]巻き村香織様
私の周りにはAHファンいないんで男女の見方の区別もないんですが、
そうなんですか。私のＧＨ観って男性的だったんですね。
これからも男性的思考でAHを楽しみたいと思います。（笑）

＞[3048]ちゃこ様
レスありがとうございました＾＾
メガネは今はもうだいぶ慣れましたのでご安心を★
これからもＧＨ応援していきたいと思ってます＾w＾
ＧＨも設定では「いい女」なんだけど私はちっともそう感じなかったです。きっとこれから「表情」がついてきて親しみが持てるようになるのかもしれませんね。


それから、やー♪♪♪神谷さんがカキコしている！！！
親とそう変わらないお歳なので驚きました。
体に気をつけて頑張ってくださいｖｖ

今週はAHお休みだったんでＦＱを読んで思いにふけってるよしきでした★



### [3099] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ 	 2001.09.20 THU 20:32:50　
	
こんばんわ。２回目の参加になります、ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。

＞神谷明さんのカキコ(かみやどん様【３０８２】)について
　いや～、マジびっくりしました。まさか、生の神谷さんがカキコするとは･･･
実は、声優とかあまり知らなくて(汗)。知ってるとしたら、ホントに神谷さんくらいで･･･(ちょっと聞いたことあるくらいだけど、すみません)。アニメもあんま見たことないし(再放送の頃もハードボイルドなんか分からないガキだったし･･･。家、ケーブル通ってないからケーブルテレビ見れないし)。
だから、ＡＨのアニメ化に期待しちゃいます。深夜でも絶対みます。ならないかな～。

＞カレンダー・コミックス、絶対買います
　カレンダーもコミックスも１０月発売ですね。じょじょに近付いてます。買います。でも、学生の身分上、お金が無くってカレンダー買えないかも。限定品じゃないといいです、ホント。

　本日はこれで失礼します。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。

### [3098] シア 	 2001.09.20 THU 17:39:11　
	
皆さん始めまして、二回目のＢＢＳ参加になります、シアです。
久々に、覗いてみてホントにびっくりしました！
神谷明さんが参加されていることをはじめて知りました。
小学校の時に声優という職業を知ってからのあこがれの方とインターネットを通じてコミュニケーションできるなんて思いもしませんでした。ただただ驚きです。
これからも、お体に気をつけて頑張ってください。
ＡＨについてですが、拝見するたび涙が出てしまいます。
やっぱりぽっかり穴があいてしまったような気持ちになってしまうからでしょうか？二人の思い出が描かれると切ない気持ちでいっぱいになります。それでも恐る恐る読んでしまうのです。
あー火曜日が待ちどうしくもこわいです。
皆さんはどうですか？
・・・すみませんグチっぽくなってしまいましたが、今後もよろしくお願いします。


### [3097] みんみん 	 2001.09.20 THU 17:13:14　
	
おひさしぶりです。辛口みんみんです。
神谷さんの書き込みがあるではないですかぁ～！！
思わず私も久々の書き込み（笑）
私、神谷さんと言えば、浩一と洸のイメージが強いです。ヤマトの加藤とか。
歳を感じますね（笑）
神谷さん、また書き込みしてくださいね。

### [3096] ＴＡＫ(失敗) 	 2001.09.20 THU 17:05:38　
	
カッコの中に何もかかずに送信してしまった。f^_^;
なんかＴＡＫＯってＨＮみたいだなぁ。
正しくはＴＡＫ（タック）と申します。
勘違いされた方、すんませんm(__)m
ではでは今度こそ失礼します。

### [3095] ＴＡＫ() 	 2001.09.20 THU 17:00:21　
	
いやー、ほんとに久しぶりに来てみたら神谷さんが来てんだもんビックリだ。思わず書きたくなってしまいまして、久々のＴＡＫです。僕は声優さんの名前は全然知らないんですけど、神谷さんだけは別ものですからねぇ。まぁリョウをやってた事を除いてもとても有名な方ですから当然かな。
神谷さんも来てくれたってことでアニメ化の希望は・・・どうなんでしょうね。
ではまたそのうち。

### [3094] ユッキー 	 2001.09.20 THU 16:53:10　
	
皆様、お初でございます。ユッキーといいます。
僕は大の北条ファンです。まんがはもちろん、ビデオも手に入るものだけだけど、レンタルビデオ店の処分品なんかを手に入れてます。今回のバンチも、創刊０号のときからずっとみてます。１０月にはコミックも出るということなので、必ず買います。
これから、ちょくちょく来ますので、皆さんよろしくお願いします。

### [3093] 優希 	 2001.09.20 THU 15:23:47　
	
神谷さんの書き込み初めてみました。
夏の駅ビルのイベントを見たときは元気いっぱいで、凄く楽しませてもらいました。リョウをやってくれたときは、凄く嬉しかったです。年齢を聞いたときは驚きましたが（もっと若いと思っていたので）これからも頑張っていただきたいです。

### [3092] totti 	 2001.09.20 THU 14:15:47　
	
はじめましてみなさん、tottiと申します。どうぞ宜しくお願いいたします。ところで私は最近「バンチ」の存在を知り、先週初めてAHを読みました。久々に見たリョウがどことなく暗かったように感じました。香が死んでしまったからでしょうけど。でももし香が健在で、二人が夫婦生活を送っていたとしても、ちょっと物語にはなりにくいなとは思います。北条先生はそれであえて香を今回の物語から外したのではないでしょうか。香の死について多くの方がスッキリしないのは分かるし、自分もそのうちの一人です。でも自分としてはリョウがどんな活躍をするかのほうが気になってなりません。来週からは毎週読んでいこうと思います。
さて、神谷明さんがいらっしゃっているのには私も驚きました。そして感動しています。神谷さんといえば、「マクロス」のロイ・フォッカーが一番に浮かびます。なんというか、豪快で繊細、そして人に対する面倒見のよさ、男から見ればあこがれの先輩といった感じのする人間とでも言うのでしょうか。リョウもおんなじで、かっこいいが少し？いい加減といった現実に存在しそうな「男」ですよね。いずれまた、TV等で神谷さん＝リョウに是非会いたいし、その時は香も復活してくれることを願います。少々長くなりましたが、今日はこのへん失礼させていただきます。

### [3091] まみころ 	 2001.09.20 THU 13:29:01　
	
かみやどん様ですね。どうもスミマセン。
様を付け忘れてしまいました。（笑）

### [3090] まみころ（レスです） 	 2001.09.20 THU 13:28:10　
	
こんにちは。わ、私もビックリしてしまいました。
やはり名前を知ってる声優さんの方が書き込みしてると
けっこう嬉しかったりするものですね。（かみやどん［３０８２］）

＞sweeper［３０７２］
　そうですよね、栃木在住だからって日光って訳じゃないですよね。
スミマセン、馬鹿言ってしまって。（笑）
考えてみれば、宇都宮だってあるし（餃子等）色々ありますよね。
そういえばその餃子で問題になってるって以前テレビでやってましたね。
宇都宮の餃子じゃないのに、宇都宮の名前で売ってるとか･･･。
観光地も色々と大変なんでしょうね。

それから、＠ま＠まの増山江威子さんのやつは私も見ました。
皆からリクエストされて｢バカボン｣とかってやってましたね。

＞あお様［３０７８］
　又も報復措置のレスにレスどうもありがとうございました。（笑）
あお様のおっしゃる通り、救済措置もとっても大事ですよね。
根底にあるものを変えていかないと、うわべだけ変えても何も
ならないですからね。でも本当に難しい事ですよね。

＞chikka様［３０８０］
　そうなんですか！？知らなかった･･･、静岡にも東照宮･･･。
いやはや勉強不足もいいところですね。（笑）
でも、本当に物知りですよね、chikka様は。（感動、笑）

それから初めての方々、どうぞよろしくお願いします。

### [3089] sweeper（レスです。） 	 2001.09.20 THU 12:09:09　
	
こんにちは。わーい！神谷さんがカキコしてます！
私も皆さんと同様で、今びっくりです！！！！

＞もっぴー様。［３０７３］
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。ス＠ス＠の叶姉妹が出ていた回。私も見ました。
残念ながら、神谷さんが出ていた回は見たことがないです･･･。
あと、ス＠ス＠に出ていた声優さんといえば、増山江威子さんも出ていましたよね。確か「バカボンのママ」と「一休さんのお母さん」、しめくくりに「峰不二子」をやっていました。
あと、りょうと香のラブシーン。私も見てみたいなと思います。濃厚なやつですか。それはそれですごいかも・・・。

＞あお様。［３０７８］
こちらこそ、はじめまして。
レス、ありがとうございます。いのまたむつみさん。「サイバーフォーミュ＠」のキャラクターデザインやっていたんですね。
あと、ノベライズ「ドラ＠エ」のイラストも描いてましたよね。
日光東照宮。あお様の書きこみでわかったのですが、すごい建築物だったんですね。うーん。自分が栃木県民のくせに勉強不足でした。失礼しました。

＞chikka様。［３０８０］
レス、ありがとうございます。
静岡にも東照宮があるんですか。
東照宮についての詳しい話ありがとうございます。
徳川家康の墓。こちらの東照宮にありますよ。境内からかなり奥の方に安置されてますが。
あと、ミニクーパー。「オースティンパワーズ」にもそれらしい車がちょこっとだけ登場してます。

それでは失礼します。

### [3088] タウンハンター 	 2001.09.20 THU 12:00:31　
	
【信じられない！】
あの神谷氏が書き込んでくださってました！
なんか嬉しいですね！この掲示板で生の声が
聞けたら神谷氏にリョウの声を吹き込んで欲しい
というのは僕だけ？
しかし５０過ぎていたなんて！？・・・小学生から神谷氏の
事を知っていましたが、お若い！！少なくとも北条センセ
と同世代だと思っていました。これからもお体に気をつけて
神谷氏にとって、すばらしい１年になりますようお祈りしています！！

### [3087] つぐみ 	 2001.09.20 THU 09:10:43　
	
皆さん、おはようございます。
私も[3085]ちゃこさま同様、目がテン！！！そして心臓バクバク。
神谷さんご本人が！
この掲示板ってすごいですね、改めて思います。

おくればせながら。
神谷さん、お誕生日おめでとうございます。
この１年も神谷さんにとって素敵な一年でありますように。

### [3086] おっさん（岐阜県：きゃ～マジ！！） 	 2001.09.20 THU 09:09:57　
	
毎度、いつも朝は確認だけでこのＨＰをあけてるんですが・・・皆様、いつものご挨拶せ～のおっは～！！！
きゃ～マジっすか。神谷　明さん（３０８２）からのメッセージがきてるよ。うちのおかんの１こ年上なんですね。驚きました。正直、ファンでしたね。
私も正直驚きましたが、今から見る皆もマジ驚きですね。
また、夜に書きこみにきます。おっさんでした。

### [3085] ちゃこ 	 2001.09.20 THU 07:25:49　
	
お早うございます。今、正に「目がテン！」状態です。
神谷明さんが書き込まれている！！（＞３０８２）

私は、神谷氏の大ファンというわけではありませんが、
ＡＨを読もうと思っキッカケは、神谷さんが３人の声色でナレーションした
テレビ朝日の特集でした。（後の２人は勿論「ケン＠ロウ」「キン＠マン」）
あの時、リョウが「今度の連載には、僕も出るんだよ。
でも、主役じゃないんだってさぁ～」と言ったのに驚き、そして嬉しくて
バンチを探したのでした・・・

あぁ、何を書きたいんだ私は。ファンでなくても舞い上がるから
神谷さんファンは、大興奮ですね（＾＾）/
神谷さん、誕生日おめでとうございます（ました？）
お忙しいとは思いますが、これからも時間があったら遊びに来て下さい。

では、失礼します。

### [3084] 玉井真矢 	 2001.09.20 THU 06:44:45　
	
神谷さん！！
本当に久しぶりの登場とても嬉しいです。
今ではすっかりラジ＠の常連になった僕ですがこの放送を知ったのも神谷さんの書き込みからでしたのでこれでまたラジ＠を聴く方が増えそうですね！
僕もラジ＠やパンチのこと友達に宣伝しときます。
それでは！！

### [3083] 無言のパンダ 	 2001.09.20 THU 03:01:47　
	
キャ～！神谷明さんからのメッセージじゃないですか！？
すっごく眠かったんですが、いっきに目が覚めました！！
もー感激です！夢じゃないかしら？！
すみません。。。！ひとりで興奮して・・・。
本当に来られる事があるんですね！
ハイ！バンチ宣伝しときます☆ありがとうございました♪
ちょっと、わけわかんなくて、すみません！おやすみなさい★
（昨日は、「おめでとう」を言い忘れてました。
あらためて、「お誕生日おめでとうございました」）

### [3082] かみやどん 	 2001.09.20 THU 02:31:57　
	
たくさんのメッセージをどうもありがとうございます。
久しぶりの、神谷　明です。
５５歳を迎えました。
１９４６年９月１８日生まれです。
今年は、学園祭が多く、皆さんにも沢山お会いできそうです。
詳しくは、ラジ＠を聴いて下さい。
また、皆さんの質問にも直接お答えしています。
番組宛にメッセージお待ちしています。
でも、エンジェルハートやその他の作品については、皆さんと同じペースで見ておりますので、今後の展開などは、全く判りません。
僕も、愛読者の一人というわけです。
今日、北条さんに会ってきましたが、とても元気そうで安心しました。
これからも、バンチをよろしくお願いします。
それから、沢山の方にバンチの宣伝をおねがいします。  
神谷　明  

非常感谢各为的很多留言。
好久不见，我是神谷  明。
我迎来了55岁。
我于1946年9月18日出生。
今年的学园祭很多，应该能和大家见面很多。
欲了解更多信息，请听Raj@。
另外，也会直接回答大家的问题。
期待着收到你们对节目的留言。
但是，关于AngelHeart和其他的作品，我和大家以同样的步调在看，今后的展开等，完全不知道。
我也是他的忠实读者之一。
今天我去见了北条，他看起来很有精神，我就放心了。
请继续保持Bunch的良好工作。
然后，请大家多多宣传Bunch。  
神谷  明  


### [3081] 将人（まじん） 	 2001.09.20 THU 02:03:37　
	
＞[3068] 無言のパンダさま
はじめまして、これからもよろしくお願い致します。
今は声優の神谷明さんは、このＨＰやコミックバンチを
作られている「コアミックス」所属になっているんですか？
全く知りませんでした。

「冴羽商事の事」
掲示板に「神谷明さんは冴羽商事に所属」って書く前に
インターネットの声優データベースで検索して確認して
書いたんですが、その情報は、更新されていなかったん
ですね。（汗）（＾＾；

しかし本当に「冴羽商事」って所属プロダクションって
ＣＨから取ったとしか思えないんですが、詳しい事
分からないですかね？
2001年版がコアミックスで、2000年版が「冴羽商事」
というのは初めて知りましたけど、「冴羽商事」に所属
になったのは、いつ頃なんでしょうかね？
まだアニメ版ＣＨの放送されていた1987年から1991年
前後かな？

＞ＡＨについて
私もファンとして、アニメ版や小説版ではない北条先生のＣＨ
の続きを思っていた１人です。
雑誌か何かのインタビューで北条先生がＦＣの連載が終われば
ＣＨの続きを書いてみたいというような内容の事を書かれていた
ので、期待していたのですが、ＡＨの内容は衝撃的でした。

たしかにＣＨの続きで、リョウと香が結婚して夫婦になるとか
子供ができて、親子でモッコリとかいう場面は考えた事
あっても作品として面白いかというと、それは、あんまり
見たくないかもしれないですね。

香の死という衝撃的な展開のＡＨで戸惑っていますが、
しばらく・・・いや、最後の完結まで、様子を見てみようと
思っています。

北条司先生の作品では、ＣＥが週刊少年ジャンプ連載のラスト
空港で飛行機に乗っている瞳に俊夫が指輪を投げる場面が
最後だったのですが、コミックスでは、その後、瞳が記憶喪失
になるという話が追加されていたのですが、それを見た当時
小学生から中学生だった私にとっては、ジャンプ連載が最後
と思っていたので、衝撃的なラストシーンでした。

今は、年齢は違いますが、ＣＥの２つのラストシーン
（ジャンプ連載中のラストと、コミックスに追加されたラスト）
に戸惑ったと同じような感情で、ＡＨを読んでいます。 
